若成真恐大亂？英媒：朝鮮試圖複製金正恩及其他金氏家族成員 做人體胚胎實驗至少10年

【看中國2018年8月8日訊】1996年7月5日，全球第一隻復制綿羊「桃莉」（Dolly）在蘇格蘭誕生，震驚全球。但英國媒體報稱，朝鮮的科學家早已試圖克隆(複製)人類，其複製對象包括了金正恩等金氏家族的領導人，及能聽從金正恩所有命令的超級士兵。朝鮮秘密進行克隆研究，據信已經有幾十年時間了。

根據英國《星期日每日星報》（Daily Star Sunday）報導披露，朝鮮基因科學家自前領導人金日成執政之時，就已開始秘密進行克隆研究，迄今已逾30年之久。

報導中說，有情報專家聲稱，金正恩試圖克隆的對象除了他自己之外，還包括金日成、金正日及家族成員。

英國「軍情六處」（MI6，亦即對外情報機構）也相信，朝鮮已經進行克隆過狗、貓和馬等，甚至從事人體胚胎實驗已長達至少有10年的時間了。

報導指出，與美國中央情報局（CIA）合作的資深情報員已取得情報稱，朝鮮已於2處秘密實驗室進行人體克隆，其中一處在平壤郊區，另一個據信位於加勒比海的某一個小島上。

一名資深情報官員向《星期日每日星報》表示，其實，朝鮮科學家於人體進行基因實驗，已經有多年了。

此位消息人士透露，多年以來，朝鮮囚犯一直被利用來進行克隆及其它可怕實驗，而且金正恩對人體克隆也相當著迷。一直以來，他試圖培育人體組織、器官及克隆胚胎等。金正恩自己相信，他能透過克隆來讓自己獲得永生。

該名消息人士進一步表示，金正恩一直試圖透過克隆的方法，使他的祖父金日成能夠「還陽」，藉此向人民展示他的力量。他也透露說，幾乎所有這些情報，皆來自於曾在實驗室工作，且成功脫逃者。

目前雖然還沒有人體克隆的全球禁令，不過，包括英國在內，至少有70個國家此種做法是違法的。

「桃莉」複製綿羊的誕生

1996年7月5日，全球首只複製綿羊「桃莉」的誕生，被譽為科學創舉，各界都期望這種複製技術能夠被用於醫療或器官移植，可是也掀起諸多科學和道德爭議。

當年科學家是運用「體細胞核轉植技術」（somatic cell nuclear transfer，SCNT）成功地複製哺乳類胚胎，不過複製成功的機率非常低。科學家總計試了227次，才有了桃莉複製綿羊

桃莉出生之後疾病纏身，只活了6年而已，最後因肺癌和關節炎而死亡。科學界普遍都認為，複製技術存在著缺陷，導致桃莉的染色體端粒過短。之後科學家也運用SCNT相繼複製出其他種類的動物。但目前由於技術、道德和法律等因素，應該還沒有真正的複製人出現。